【中國富豪難永續】吳小暉母爆中共吞299間民企 專家：榨乾民脂係倒台先兆

（更新：內容）中國富豪縱使穿得如何光鮮，在中國特色的法制之下仍然朝不保夕。總值2萬億元人民幣（下同，2.2萬億港元）的安邦集團，曾經一度登上世界舞台。然而，中共一句「集資詐騙」，鄧小平前外孫女婿、安邦集團創辦人吳小暉立即「玩完」，判監18年，沒收857億（約950億港元）資產，遍佈各地的業務隨即被煎皮拆骨，律師形容安邦是「被妖魔鬼怪捉去準備食肉」。錢被搜刮完了，人也未必保得住！吳母擬探望兒子，不料連續28次申請探視均遭拒絕。兒子生死未卜，她一怒之下大爆中共借安邦之名乘機侵吞299間民企，僅一間民企的其中一個項目已賺超過124億（約137億港元）。而協助吳母伸冤的律師，現已被當局吊銷牌照！
年過70歲的吳小暉母親林香美在微信有一個公眾號，相片是「我要見兒子吳小暉」。9月30日，她第28次前往上海寶山監獄，欲與兒子見面。但與之前27次一樣，她半步都踏足不到監獄，保安稱「不了解情況，不接待」，連打電話傳遞消息都不肯。今次更有警員出來驅趕，向她斥道：「等通知，以後不要來了！」她激動得心臟病發。吳小暉已經超過一年沒見到律師，母子在一牆之隔，見面機會已被監獄無故阻攔28次。李金星律師獲林香美所託處理案件，但他的律師執照現時已被官方吊銷，外界指與他代表吳案有關，惟他否認。
根據內地《中華人民共和國的監獄法》第48條：「罪犯在監獄服刑期間，按照規定，可以會見親屬及監護人。」若不能即時安排，監獄須在48小時內重新安排。另一位曾代理吳小暉案的律師周澤認為，官方阻撓吳小暉母子見面的做法違規：「禍不及家人，無論多大的案子，當事人和親屬都有理由依法申訴和控告。」
為何中共在此案不惜做到滴水不漏呢？周澤認為「敏感背後是利益」。現年53歲的吳小暉在去年8月被指「集資詐騙、職務侵佔」，一審判18年，沒收105億（約116億港元）資產。吳不服上訴，上海法院維持原判，但竟「追繳其違法所得總計752億元（約833億港元），前後合共857億」，前後總計多收6倍錢。這種徵收「違法所得」並不合理，吳母林香美指「沒有經過審理、沒有告知，沒有抗辯」。周澤認為接管組單是剝離所得的安邦資產已超過萬億，法院僅指吳小暉集資詐騙652億（約723億港元），安邦不可能無錢賠。周說：「保險公司是沒錢賠付導致哪個險民利益受損了嗎？被害人在哪裏？」
這752億元，似乎不是吳小暉違法所得，而是安邦集團接管工作組組長何肖峰，甚至是中共政府違法侵吞的違法所得。林香美近日發公開信，舉報接管工作組的黑幕，指接管工作組在去年由保監會（現稱中國銀保監會）指令成立，原則是「保持安邦集團穩定經營，依法保障保險消費者及各利益相關合法權益」。不過，林香美發現工作組借接管名義，竟連消帶打接管與安邦合作的299間公司，部份是吳只擁有部份股權，部份甚至是與吳無關的公司。這些公司的股東沒有被知會，權益完全被忽視。接管小組一來，公司就被完全控制。律師周澤反問：「銀保監對安邦及其股東股權、資產的處理，是否需要遵從公司法、物權法的規定？」
浙江的西溪置業是299間被工作小組無故接管的公司之一，公司旗下有豪宅地產項目西溪公館，項目總值是130多億（144億港元），公司與安邦集團並無股權關係。接管小組將西溪公館委託給李明的遠洋集團管理，但西溪公館所得仍然上繳西溪置業，遠洋無法獲利。舉報信指接管小組與遠洋集團合謀，由接管小組操控的安邦以「公司違約」為名，巨額控告西溪置業及西溪公館等6間被無故接管的公司，起訴金額90億（100億港元），違約金便已40億（44億港元）。控告及被告都是由接管小組控制，被告「缺席判決」敗訴，結果西溪公館100%股權被拍賣。
天價西溪公館，只有一間公司入標，結果中標者北京邦邦只用5.98億元（約6.6億港元）便購入總值130億的地產項目，足足節省了124億，勁賺20倍。有趣的是，北京邦邦正是遠洋的公司，當日由安邦用0元轉讓了50%的股份。換言之，一間由遠洋託管的地產項目，涉嫌經過安邦自製的訴訟，正式變成遠洋的項目，而遠洋背後的大股東，則是國務院操控的中國人壽保險。因此，接管小組初心「保持安邦集團穩定經營」，其實是賤賣產業給國企賺錢。無怪周澤形容：「吳小暉被關被判，財產被剝奪，不讓家屬探視，不讓律師會見，這是比唐僧西天取經途中被妖魔鬼怪捉去準備吃肉更可怕的事！」他質疑官方做法是否逼迫吳小暉配合處置安邦，據他所知，目前連吳小暉的妹妹吳曉霞亦被控制，他直斥保監會「吃相太難看了。」
事件也許並非法律問題，而是政治清算，搶奪民脂民膏。時事評論員劉銳紹認為，像安邦這些大型企業早已能走出國際，成為了國家級走資渠道。中共雖然可用金融方式處理，但無法完全杜絕資金流失，加上不少黨內高幹子弟都通過大型民企走資，實際上是「撬中央牆腳」，故中央想在民企參一腳盯實。事實上，安邦背景充滿紅二代色彩，吳本身是鄧小平的前外孫女婿，已故中共開國元帥陳毅之子陳小魯、前總理朱鎔基之子朱雲來及博鰲亞洲論壇秘書長龍永圖亦一度擔任集團董事，全盛時期2萬億資產，購買力驚人，一直被指是中共的「白手套」。
資深銀行家、美國銀行及中國建設銀行（亞洲）前高級副總裁吳明德認為，安邦的情況不算孤例，阿里巴巴的馬雲、騰訊徵信的馬化騰及百度的李彥宏突然全數辭任，集團亦安插不少「政府代表」。此舉其實是中共對民企的新打壓方法，要在巨型民企奪取民脂民膏。他解釋，中共自江澤民、胡錦濤執政後，不少資金外流，目前中美貿易戰已開打了一年多，在體制內的儲備已見不足，「沒有真金白銀打呢場仗，最好就是將大企業的現金自己拿來用，接管他們，充實國庫。」他認為搜刮民脂民膏是中共的最後一步，證明經濟問題嚴重，當民脂民膏在民間搜刮到盡的時候，政權便步向倒台邊緣。
《蘋果》記者

巴絲們頂住呀 ! 望佢快啲倒台

更細更分散嘅攻擊

睇落去啲留言有講點做
旺旺, 青島, 獅球嘜

回血劍

雖然我都唔算後生，但真心相信有生之年一定睇到支爆！

回收番啲軍票啫

剩餘落黎要捱嘅就係支共屠殺香港出氣嘅日子
各位手足要變陣捱落去

抄家

中共： 養肥左夠鐘剖黎食

當日點食人 今日點俾人食

多謝警隊接受本人嘅建議，今日在通訊軟件收到一條消息：

警得罪中央犯死罪，三萬科士大禍臨頭！
+ 送條妙計俾阿Sir解圍

咁中美簽既貿易協議，會唔會繼續揸乾中共啲儲備，等中共繼續刮民脂民膏

星爺六鼎記

拳賽. jpg

回血神劍

林美香

都未食一年草, 未支爆既

紅二代三代都照抄
政府空降個人入黎貪污再話間公司貪污 得支那先做得出

回血啫

李嘉誠：

習種又滿血啦

trump： 紅水狗

成撚日話中國人一人比一蚊你會發達
但無人講一發達就會壽終

講撚左幾耐，都未支爆

事實係99%中國企業搞得起一定有共產黨背景，姐係借住比你先咋，以家貿易戰等錢洗咪攞返

套養殺咁出名都唔知？

支爆

根本大細通吃 透過吞大企業 再刮民脂民膏
最後所有錢 左手交右手再落返入自己袋
唔少報導都講內地食品通脹誇張到係年年幾十% 樓市又係年年谷
以內地人工水平 追緊外國物價 真正超英趕美 爆係遲早既事

有權有勢多麼好. 想吞乜就吞乜

早幾年安邦比過offer 我，人工好高，office同d 女又靚，不過一諗起佢expand 咁快最後都係縮 好撚在

10年前個個以為
中国終於大國掘起
10後個個都知
原來08已經係中国最風光一年
就睇吓中共捱唔捱到下個10年

鄧小平孫女婿
都算民企

咁毛新宇
肯定係用智力考到少將

典型支那黑吃黑

倒台先兆? 唔好玩啦，中國人係唔識咩叫反抗架

誠哥

就係夠膽榨乾民脂佢先唔會倒台呀.....

咪又係黑錢

幾時家畜覺得自己d肉係屬於自己？
養肥左就要劏 很正常

我覺得呢D係要想要鬥死佢多過回血劍

仲有條命咪算係咁囉支那狗真係天真過天真嬌

幾有錢都冇用

支那既計劃經濟不嬲都係咁玩
係呢幾年小學雞上台先越做越難睇

中國有民企㗎咩，up得就up你連靈魂都係屬於黨㗎

共產嘛
係咁嫁啦

強徵重稅

痴線，上面好撚多愛國人士，發緊中國夢，

TLDR
btw 鄰國事務不到外人說三道四

民你老味, 都係中共比佢先做到咁大

爆爆爆 都講左十幾年

Push

打倒階級主義

吳小暉母林美香
吳小暉母林美香
吳小暉母林美香
吳小暉母林美香
吳小暉母林美香

十隻煲 一個蓋

鄧小平有關係既人都叫民企, 你含撚啦

港商 你呢一刻奶共
下一刻共就奶返你 全部資產
繼續奶啦

攞埋香港庫房啲錢就無敵

其實都唔知存唔存在了

其實要達成目標
不外乎都係開源節流
開源，好簡單，姐係要令對方加入己方陣營
都係教育佢地民主是個好東西

但有d 長者唔會明
咁呢個時候就要節流
佢地班口撐支那唔緊要
肉體懼怕支那先最實際
正如有d 人口裡反美心，身體卻去食元氣
呢d 真係唔太實際囉

為左節流
大家快d share 文宣比長者睇
支那嘅恐怖真係隨時影響到香港
到時棺材都無埋就好笑

中共係咁架啦...無問題呀

我呢一生有望見證支爆

恭喜恭喜
講咗 中共賜你發財 就賜你入獄

中囯人唔會發覺嘅

中囯人都係愚民樂

林香美

鄧小平孫女婿，點睇都係狗咬狗啫，去到2047老共强咬全港業主就係重頭戲喇

大陸倒台前一定會搵香港回血

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

攬炒、炒到盡！Ver.1.02

[香港人權税（ 針對國進民退） + 禁止內地擔保人和抵押品（ 增加外債融資成本）]

“香港人權税 ”絕非種族歧視中國人， 而是針對國企/ 偽民企 ， 長期利用間諜 /敵意收購 /國家資源 獲得 競爭優勢; 中共大力支持國進民退 ，自由陣營就要支持 真正民企和外國人在當地的企業 ，例如各類的簽證/海關增加大量費用， 內地國企和偽民企所有產品另外加稅等等（。也可以詢問當地議員如何解決，如何針對騰訊/淘寶/京東的產品， 這些偽民企的董事會已經滿佈共產黨黨員， 他們沒有道德底線, 無時無刻都想吞噬 西方自由經濟的果實 ; “香港人權稅”每個國家各適其適 ，只要支持香港，容易執行就好

增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片， 6月9號至今天主要事件的經過和schedule ， 違反人權的香港警察和官員name list ，寄給國會議員！
美國可以對所有中國入口的貨品抽'香港人權稅'
'人權民主法案'只是開始，一定要每年不斷加辣加法案， 直至警察暴力受約束 ，真普選和永遠廢除中聯辦。
中國内地1.9萬億美元外債（中國中央人民銀行公佈）， 在香港的內地外債大概1萬億美金， 在香港的内地港元債務是大概五5千幾億美金， BVI英屬處女島 的內地外債大概8千億美金， 4條數加埋前後高達4.2億美金 ！！！！！ 高出中國外匯儲備3.1萬億美金 也即是資不抵債 ！！！ （數據來自大和證券）

外地對內地投資的資金有70%來自香港， 只要聯邦儲備局/美國所有銀行不再借錢給中國 ，必然大鑊！
中共一向沒有信用可言， 入WTO不遵守規則，不遵守中英聯合聲明， 不理會國際人權宣言.......... 全世界嘅人都有責任去滿足：他們的心理不平衡， 如今中美關係惡化，不還錢給美國絕對有可能 ，美方必須小心處理。

正常來說 ，美方應該要求中方更多抵押品來抵消風險！ 奈何中國資金不能自由出入， 任何國內的抵押品都可以無效， 就算中央人民銀行做擔保都沒用！
外人對國內貸款一向欠缺透明度，普遍美國人/投資者不知道內地抵押品 = 高度風險， 萬一中美全面進入冷戰， 所有貸款必然首當其衝。
如果中方續借美元，美方應慎重考慮，禁止內地擔保人和抵押品， 起碼要求更高貸款利率和增加大量抵押品。

另一面，可以利用內地銀行/ 內地地產商 在香港的資產或股票做抵押品（香港股票市場總值大約五萬億美元）， 因為香港資金可以自由出入~ 抵押品在香港比抵押品在內地，有保證得多！
中國由'戰略性夥伴'變成美國的'戰略性競爭對手'， 美國不應該輕易借錢給敵人 ，買武器打柒美國自己。

人權税和抵押品就是中共沒有落實 一國兩制的後果，高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產， 安心留港做生意，繼續幫中國集資，要求中國承諾香港 5大訴求和重組警隊， 重建信心才可以帶來雙贏！

[香港人權税 + 停止歐洲央行和日本央行借錢給 國企銀行 /偽民銀行]
身處歐洲和日本的手足！（女性或學生演講為佳），請要求當地議員提出'香港人權及民主法案'，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員;
提出對中國抽'香港人權稅'，減輕自己負擔又發少啲國債！同時對香港抽較輕的税，支持香港經濟不被共產陣營吞拼
歐洲和日本沒有軍事力量做後盾， 國內企業無錢還就血本無歸 ，要求當地停止借錢給中國，道理如上
身在美國/歐洲/日本 的手足 必須親身拜訪 國會議員！（女性或學生演講為佳，）

[ 確保香港/新西柏林可以長期抗戰 ]
另外 必須保持香港的生命力 和就業; 中國再集資必須經過香港 ，高級醫療器材/各行業的重要零件只賣香港, 戰略性物資必須經過香港， 確保香港人的就業，保持長期抗戰！ 美國和全世界願意支持，香港人願意付出更多。
只要有雙普選，有傳媒自由，有堅決反抗的香港人把關 ， 加上重建司法獨立 ，比起把貨物/資金直接運大陸好更可靠， 外資也從中得益甚多。

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大，西方國家更沒理由， 無條件輸送金錢給中國請流氓/武警打柒香港人

既然美國彭斯已明確地支持香港人和理非活動， 我哋就要識得 "執生"，成為“勇敢嘅和理非"
再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

good idea

中共「割韮菜」, 唔止外資要走
連大陸「土豪」唔走都難逃一劫
有生之年見到支爆係我係大心願

無論咩年代都好有槍真係大撚晒
幾有錢幾有地位都好係槍炮面前都係含撚

回完血通常都分贓走頭不務正業

馬雲咪又係老共揀中既一隻豬
冇政府開直通車佢做得起？

香港各富豪唔知點睇 誠仔就聰明一早走晒資

充公幾百億，仲判十八年咁重，一的面都唔俾，點解習總要咁對鄧小平家族?????，其他紅色家族都係嘔返大部分利益就算！

有冇得translate比外國睇
叫佢地唔好係中國做生意

推

笑死人咩，繼續投資中國發大財啦

要瘋狂twitter 不過有冇手足可以譯做英文版？

重有澳門賭收，天然資源，廉價軍火，海外妓女

奶得太前死得好慘

吳小暉係撚搞民企咩
鄧小平家族都叫民企
咁大陸就冇黨企啦
共產黨自己內鬥關人撚事

photo please

澳門的已經要「上繳」俾廣東省和國家開發銀行「投資」

回血

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

直接購買
地址：中環置地廣場-愛丁堡公爵大廈 Rooms 3505-06
營業時間： 星期一至五 09:00-17:00

網上購買或其他詳情

國進民退

(撐香港文化嘅入一入嚟)關於黃絲經濟圈我有個新睇法。

你們自己爭取的
有權有勢唔反抗

笑撚咗

陽光司法